{
    "(give feedback)": "（提供反馈）",
    "(hidden)": "（隐藏）",
    "(modified)": "（已更改）",
    "(none)": "（无）",
    "(please select)": "（请选择）",
    "{{count}} associated rules_other": "{{count}} 条相关规则",
    "{{count}} transactions_other": "{{count}}条交易",
    "{{displayMonth}} budgets have all been set to zero.": "{{displayMonth}}的预算已经全部被设置为0。",
    "{{displayMonth}} end-of-month cleanup templates have been applied.": "{{displayMonth}}的月末清理模板已经被应用。",
    "{{selectedPayeeNames}}, and more": "{{selectedPayeeNames}} 等",
    "{{displayMonth}} budget templates have been applied.": "已经应用了{{displayMonth}}预算模板。",
    "{{displayMonth}} budget templates have been overwritten.": "{{displayMonth}}预算模板已经被覆写。",
    "(Optional)": "（可选的）",
    "{{displayMonth}} budgets have all been set to last month's budgeted amounts.": "{{displayMonth}}的预算已经被设置为上月的预算金额。",
    "(No payee)": "（无收款人）",
    "(after weekend)": "(在周末后)",
    "{{endOccurrences}} times": "{{endOccurrences}}次",
    "(+{{numHiddenPayees}} more)": "(还有 +{{numHiddenPayees}} 项)",
    "(before weekend)": "（周末前）",
    "(deleted)": "（已删除）",
    "(nothing)": "(无)",
    "{{accountName}} bank sync settings": "{{accountName}} 银行同步设置",
    "<0><0>How is cash flow calculated?</0></0><1>Cash flow shows the balance of your budgeted accounts over time, and the amount of expenses/income each day or month. Your budgeted accounts are considered to be \"cash on hand,\" so this gives you a picture of how available money fluctuates.</1>": "<0><0>现金流量是怎么计算的？</0></0><1>现金流量显示预算账户在一段时间内的余额，以及每天或每月的支出/收入金额。您的预算账户被视为 “手头现金”，因此这可以让您了解可用资金的波动情况。</1>",
    "<0>Authentication method</0> modifies how users log in to the system.": "<0>验证方式</0>会指定用户如何登录系统。",
    "<0>Balance:</0><1>{{amount}}</1>": "<0>余额：</0><1>{{amount}}</1>",
    "<0>Budgeted:</0><1>{{amount}}</1>": "<0>已预算数额：</0><1>{{amount}}</1>",
    "<0>Envelope budgeting</0> (recommended) digitally mimics physical envelope budgeting system by allocating funds into virtual envelopes for different expenses. It helps track spending and ensure you don't overspend in any category.": "<0>信封预算系统</0>（推荐） 通过使用虚拟信封把资金分配到不同的支出，以模拟实体信封预算系统。它有助于追踪你的开销之处，确保您不会在任何类别中超支。",
    "<0>Goal Type:</0><1>{{type}}</1>": "<0>目标类型:</0><1>{{type}}></1>",
    "<0>Goal:</0><1>{{amount}}</1>": "<0>目标数目：</0><1>{{amount}}</1>",
    "{{categoryGroupName}} expense group categories": "{{categoryGroupName}} 消费组别",
    "{{scheduleName}} is due {{distanceFromNow}} ({{formattedDate}})": "{{scheduleName}}在{{distanceFromNow}}内到期({{formattedDate}}])",
    "{{status}} (Split)": "{{status}} (拆分)",
    "<0>{{category}}</0> is used by existing transactions or it has a positive leftover balance currently.": "<0>{{category}}</0> 已有交易在使用，或当前有正余额。",
    "<0>{{category}}</0> is used by existing transactions.": "<0>{{category}}</0> 正在被已有交易使用。",
    "<0><0>Custom Report:</0></0> <2>{{name}}</2>": "<0><0>自定义报表：</0></0> <2>{{name}}</2>",
    "<0><0>How are \"Average\" and \"Spent Average MTD\" calculated?</0></0><1>They are both the average cumulative spending by day for the three months before the selected \"compare\" month.</1>": "<0><0>“平均支出”和“本月至今平均支出”是如何计算的？</0></0><1>它们都是所选 “比较 ”月份之前三个月按天计算的平均累计支出</1>",
    "<0>Actual's data directory</0> <2><0>where your files are stored</0></2>": "<0>Actual 的资料存档</0> <2><0>你文档的收集之处</0></2>",
    "<0>Actual</0> is a super fast privacy-focused app for managing your finances.": "<0>Actual</0> 是一款极速、注重隐私的个人财务管理应用。",
    "<0>Are you sure you want to delete it?</0> If so, you must select another category to transfer existing transactions and balance to.": "<0>您确定删除它吗?</0> 如果是，您必须选择另一个类别来转移现有交易和余额。",
    "<0>End-to-end encryption</0> is not available when making an unencrypted connection to a remote server. You'll need to enable HTTPS on your server to use end-to-end encryption. This problem may also occur if your browser is too old to work with Actual.": "<0>端到端加密</0>在未加密连接到远程服务器时不可用。您需要在服务器上启用HTTPS才能使用端到端加密。如果您的浏览器版本过旧无法兼容Actual，也可能出现此问题。",
    "<0>End-to-end encryption</0> is not available when running without a server. Budget files are always kept unencrypted locally, and encryption is only applied when sending data to a server.": "<0>端到端加密</0> 在无服务器运行时不可用。 预算文件在本地始终以未加密形式保存，仅当数据发送至服务器时才会启用加密。",
    "<0>End-to-end encryption</0> is not enabled. Any data on the server is still protected by the server password, but it's not end-to-end encrypted which means the server owners have the ability to read it. If you want, you can use an additional password to encrypt your data on the server.": "<0>端到端加密</0>未启用。服务器上的数据仍受服务器密码保护，但未经端到端加密意味着服务器所有者可读取这些数据。如需您想增强保护，您可为服务器数据设置额外加密密码。",
    "<0>Experimental features.</0> These features are not fully tested and may not work as expected. THEY MAY CAUSE IRRECOVERABLE DATA LOSS. They may do nothing at all. Only enable them if you know what you are doing.": "<0>实验性功能。</0>这些功能尚未经过完整测试，可能无法按预期运行。可能导致无法恢复的数据丢失，甚至可能完全无效。除非您完全了解潜在风险，否则请勿启用。",
    "<0>Budget ID:</0> {{budgetId}}": "<0>预算编号:</0> {{budgetId}}",
    "<0>Language</0> is the display language of all text. Please note that no warranty is provided for the accuracy or completeness of non-English translations. If you encounter a translation error, feel free to make a suggestion on <3>Weblate</3>.": "<0>语言</0>是应用的显示语言。温馨提示：非英文的翻译的准确性或完整性不含保证。如果您遇到翻译错误，请随时在<3>Weblate</3>提出建议。",
    "<0>Language</0> support is not available. Please follow the instructions <3>here</3> to add missing translation files.": "暂时无<0>语言</0>支持。请根据<3>此处</3>的说明添加缺失的翻译文件。",
    "<0>No server configured</0>": "<0>未配置服务器</0>",
    "<0>Reset budget cache</0> will clear all cached values for the budget and recalculate the entire budget. All values in the budget are cached for performance reasons, and if there is a bug in the cache you won't see correct values. There is no danger in resetting the cache. Hopefully you never have to do this.": "<0>重置预算缓存</0>将会清除预算里所有的缓存值而重新计算整个预算表。所有预算中的数值都会因为性能原因而被缓存。如果缓存中有错误，您将看不到正确的数值。重置缓存是没有危险的。希望你永远不需这么做。",
    "$10 a week": "每周＄10",
    "$10 a week, up to a maximum of $80": "每周＄10，最高限定为＄80",
    "$50 each month": "每月＄50",
    "1 day": "1天",
    "1 month": "1个月",
    "1 week": "1个星期",
    "1 year": "1年",
    "2 weeks": "2周",
    "3 months": "3个月",
    "6 months": "6个月",
    "account": "账户",
    "Account": "账户",
    "Account list": "账户列表",
    "<0>Export</0> your data as a zip file containing <3>db.sqlite</3> and <5>metadata.json</5> files. It can be imported into another Actual instance by closing an open file (if any), then clicking the \"Import file\" button, then choosing \"Actual.\"": "<0>导出数据</0>您的数据为包含<3>db.sqlite</3>和<5>metadata.json</5>文件的压缩包。如需将数据导入其他Actual实例，请先关闭已打开的文件（如有），然后点击\"导入文件\"按钮，并选择\"Actual\"选项。",
    "<0>Formatting</0> does not affect how budget data is stored, and can be changed at any time.": "<0>格式设置</0>不会改变预算资料如何被收存，何时可以更改。",
    "<0>IDs</0> are the names Actual uses to identify your budget internally. There are several different IDs associated with your budget. The Budget ID is used to identify your budget file. The Sync ID is used to access the budget on the server.": "<0>ID标识符</0>是Actual内部用于识别您的预算的唯一名称。您的预算关联着多个不同的ID标识符：预算ID用于标识预算文件，同步ID则用于访问服务器上的预算数据。",
    "<0>Important:</0> if you forget this password <3>and</3> you don't have any local copies of your data, you will lose access to all your data. The data cannot be decrypted without the password.": "<0>重要提示：</0>如果您忘记此密码<3>且</3>未保留任何本地数据副本，您将永久失去所有数据的访问权限。没有密码将无法解密数据。",
    "<0>Link a <1>European</1> bank account</0> to automatically download transactions. GoCardless provides reliable, up-to-date information from hundreds of banks.": "<0>关联<1>欧洲</1> 银行账户<0>, 以便自动下载交易。 GoCardless提供了来自数百家银行的可靠的最新信息.",
    "{{categoryName}} shortcuts": "{{categoryName}} 快捷方式",
    "{{count}} uncategorized transactions_other": "{{count}} 未分类交易",
    "<0>Category Learning</0> will automatically determine the best category for a transaction and create a rule that sets the category for the payee. <3>Learn more</3>": "<0>类别学习</0>会主动选择对一条交易最适合的组别以及 create a rule that sets the category for the payee. <3>更多详情</3>",
    "<0>Create a local account</0> if you want to add transactions manually. You can also <3>import QIF/OFX/QFX files into a local account</3>.": "<0>创建本地账户</0>，如果你想手动添加交易。你也可以<3>将 QIF/OFX/QFX 文件导入本地账户</3>。",
    "<0>Link a <1>Brazilian</1> bank account</0> to automatically download transactions. Pluggy.ai provides reliable, up-to-date information from hundreds of banks.": "<0>链接一个 <1>巴西</1>银行账户</0>，以自动下载交易记录。Pluggy.ai 可从数百家银行提供可靠、最新的信息。",
    "<0>Link a <1>North American</1> bank account</0> to automatically download transactions. SimpleFIN provides reliable, up-to-date information from hundreds of banks.": "<0>链接一个 <1>北美</1>银行账户</0>，以自动下载交易记录。SimpleFIN 可从数百家银行提供可靠、最新的信息。",
    "<0>Read here</0> for instructions on how to migrate your data from YNAB. You need to export your data as JSON, and that page explains how to do that.": "<0>点击这里阅读</0>，了解如何从 YNAB 迁移数据。你需要将数据导出为 JSON 格式，该页面会说明如何操作。",
    "<0>Reset sync</0> is only available when syncing is enabled.": "仅在启用同步时，<0>重置同步</0> 功能才可用。",
    "<0>Reset sync</0> will remove all local data used to track changes for syncing, and create a fresh sync ID on the server. This file on other devices will have to be re-downloaded to use the new sync ID. Use this if there is a problem with syncing and you want to start fresh.": "<0>重置同步</0> 将移除所有用于同步变更追踪的本地数据，并在服务器上创建一个新的同步 ID。其他设备上的此文件将需要重新下载以使用新的同步 ID。如果同步出现问题且你希望重新开始，请使用此功能。",
    "<0>Server self-signed certificate</0> <2><0>enables a secure connection</0></2>": "<0>服务器自签名证书</0> <2><0>用于启用安全连接</0></2>",
    "<0>Sync ID:</0> {{syncId}}": "<0>同步 ID：</0>{{syncId}}",
    "<0>Themes</0> change the user interface colors.": "<0>主题</0> 可更改用户界面的配色。",
    "<allocatedAmount /> <italic>of <totalAmount /></italic>": "<allocatedAmount /> <italic>共 <totalAmount /></italic>",
    "A file with id \"{{id}}\" already exists with the name \"{{name}}\". This file will be replaced. This probably happened because files were manually moved around outside of Actual.": "ID 为 “{{id}}” 的文件已存在，文件名为 “{{name}}”。该文件将被替换。此情况很可能是由于在 Actual 之外手动移动了文件所致。",
    "A new version of Actual is available!": "有可用的 Actual 新版本！",
    "A new version of Actual is available! Your Pikapods instance will be automatically updated in the next few days - no action needed.": "Actual 有新版本可用！你的 Pikapods 实例将在接下来的几天内自动更新，无需手动操作。",
    "A valid amount is required": "请输入有效金额",
    "Access Revocation Incomplete": "访问权限撤销失败",
    "Account in Actual": "Actual 中的账户",
    "Account is a required field": "账户为必填项",
    "Account linking not opening in a new tab? Click here": "账户链接未在新标签页中打开？点击这里",
    "28+": "28+",
    "Access": "使用权",
    "{{num}} more items...": "{{num}} 更多项目...…",
    "a fixed amount": "固定金额",
    "a fixed percent of the remainder": "剩余部分的固定百分比",
    "Account menu": "账户菜单",
    "Accounts": "账户",
    "Account sync": "账户同步",
    "{isSearching\n                        ? 'No matching shortcuts'\n                        : isInCategory\n                          ? 'No shortcuts in this category'\n                          : 'No matching shortcuts'}": "{isSearching\n                        ? '没有匹配的快捷方式'\n                        : 在分类中\n                          ? '此分类暂无快捷方式'\n                          : '没有匹配的快捷方式'}",
    "Actual is a personal finance tool that focuses on beautiful design and a slick user experience. <2>Editing your data should be as fast as possible.</2> On top of that, we want to provide powerful tools to allow you to do whatever you want with your data.": "Actual 是一款专注于优雅设计与流畅用户体验的个人财务工具。<2>编辑你的数据应当尽可能快速。</2>此外，我们还希望提供强大的工具，助你自由掌控和处理自己的财务数据。",
    "Actual is a super fast privacy-focused app for managing your finances. To secure your data, you'll need to set a password for your server.": "Actual 是一款极速且注重隐私的理财应用。为保障你的数据安全，你需要为服务器设置密码。",
    "Add a fixed amount to this category each month.": "每月向此类别添加固定金额。",
    "Add a fixed percentage of your income to this category each month. You can choose to take the percentage from the current month or the previous month.": "每月按你收入的一定比例为此类别分配资金，可选择以本月或上月收入为基准。",
    "Add action": "添加操作",
    "<0>Move schedule </0><1></1><2> {{beforeOrAfter}} weekend</2>": "<0>使预定设在</0><1></1><2>周末 {{beforeOrAfter}}</2>",
    "Actual has updated the syncing format": "Actual 已更改同步格式",
    "Actual's data directory successfully changed.": "Actual 的数据目录已成功更改。",
    "Add": "添加",
    "Add account": "添加账户",
    "Actions": "活动",
    "Add another split": "添加另一拆分项",
    "Add enough to this category to cover the selected schedule. If the schedule occurs multiple times in a month, an amount will be added for each occurrence. You can choose to save up for the next occurrence over time (e.g. save $100 each month for a $300 quarterly bill) or cover each occurrence when it occurs (e.g. only add the $300 when the bill is due).": "为该类别添加足够的金额以覆盖所选的计划支出。如果该计划在一个月内发生多次，则每次都会添加相应金额。您可以选择提前分期存钱以备下次支出（例如，每月储蓄 $100 来支付每季度 $300 的账单），或在每次账单到期时再添加所需金额（例如，仅在账单到期时添加 $300）。",
    "Add entry": "添加记录",
    "Add condition": "添加条件",
    "Add group": "添加组别",
    "{{count}} payees_other": "{{count}} 收款人",
    "<0>Currency settings</0> affect how amounts are displayed throughout the application. Changing the currency will affect the number format, symbol position, and whether fractions are shown. These can be adjusted after the currency is set.": "<0>货币设置</0> 会影响应用中金额的显示方式。更改货币将影响数字格式、符号位置以及是否显示小数部分。在设定货币后，这些选项仍可进行调整。",
    "Add new rule": "添加新规则",
    "Actual field": "实际支出字段",
    "Actual requires access to <1>SharedArrayBuffer</1> in order to function properly. If you're seeing this error, either your browser does not support <3>SharedArrayBuffer</3>, or your server is not sending the appropriate headers, or you are not using HTTPS. See <6>our troubleshooting documentation</6> to learn more. <9></9>": "Actual 需要访问 <1>SharedArrayBuffer</1> 才能正常运行。如果您看到此错误，则您的浏览器不支持 <3>SharedArrayBuffer</3>，或者您的服务器没有发送适当的标头，或者您没有使用 HTTPS。有关详细信息，请参阅 <6> 我们的故障排除文档 </6>。<9></9>",
    "Actual uses <1>SharedArrayBuffer</1> to allow usage from multiple tabs at once and to ensure correct behavior when switching files. While it can run without access to<3>SharedArrayBuffer</3>, you may encounter data loss or notice multiple budget files being merged with each other.": "Actual 使用 <1>SharedArrayBuffer</1> 可以让多个标签页同时访问，并在切换文件时保持正确的行为。虽然在不使用<3>SharedArrayBuffer</3> 的的情况下程序依然能够运行，但可能会出现数据丢失，或者多个预算文件相互混合的情况。",
    "Add an amount to this category each month based on the values from previous months. For example, you can copy the amount from a year ago to budget for an annual expense, or budget the average of the last 3 months to account for seasonal changes.": "根据前几个月的数值，每月为该类别分配相应金额。例如，可参照一年前的数额以规划年度支出，或采用最近3个月的平均值以更好地反映季节性变化。",
    "Add space between amount and symbol": "在金额和符号之间添加空格",
    "Add Split": "添加拆分",
    "Add user": "添加用户",
    "All accounts": "所有账户",
    "All Accounts": "所有账户",
    "Add a fixed amount to this category for each week in the month. For example, $100 per week would be $400 per month in a 4-week month.": "每周向此类别添加固定金额。例如，每周 100 元，在一个 4 周的月份中即为 400 元。",
    "Add New": "新增标签",
    "Add category": "新建分类",
    "Add category group": "新建大分类项",
    "Add new user": "添加新用户",
    "Add new widget": "添加新部件",
    "Add specific days": "添加特定日期",
    "Add transaction": "添加交易",
    "After disabling OpenID all sessions will be closed": "禁用 OpenID 后，所有会话将被关闭",
    "After enabling OpenID all sessions will be closed": "启用 OpenID 后，所有会话将关闭",
    "all transactions": "所有交易",
    "allocate": "分配",
    "amount": "金额",
    "Amount": "金额",
    "amount (inflow)": "金额（流入）",
    "Amount (inflow)": "金额（流入）",
    "amount (outflow)": "金额（流出）",
    "Amount (outflow)": "金额（流出）",
    "Amount left: {{amount}}": "剩余金额：{{amount}}",
    "AMOUNT OPTIONS": "金额选项",
    "Amount:": "金额：",
    "An error occurred while linking your account, sorry! The potential issue could be: {{ message }}": "抱歉，关联您的账户时出错！潜在问题可能是：{{ message }}",
    "An error occurred while saving. Please visit https://actualbudget.org/contact/ for support.": "保存时出错。请到 https://actualbudget.org/contact/ 联系我们。",
    "An internal error occurred, sorry! Visit https://actualbudget.org/contact/ for support. (ref: {{reason}})": "抱歉，发生内部错误！请探访 https://actualbudget.org/contact/ 联系我们。（参考：{{reason}}）",
    "Ascending": "升序",
    "Auth0 application settings": "Auth0 应用程序设置",
    "Auto login failed - No header sent": "自动登录失败－ 未发送标头",
    "Automatically add transaction": "自动添加交易",
    "Available for download": "可供下载",
    "Available funds": "可用资金",
    "Average": "平均",
    "Average per month": "每月平均",
    "Average per transaction": "每交易平均",
    "Average:": "平均：",
    "Back": "返回",
    "Back to file list": "返回文件列表",
    "Back up now": "立即备份",
    "Backups": "备份",
    "Backups are taken every {{BACKUP_FREQUENCY_MINS}} minutes and stored in <4><0>Actual's data directory</0></4>. Actual retains a maximum of {{MAX_BACKUPS}} backups at any time.": "每 {{BACKUP_FREQUENCY_MINS}} 分钟进行一次备份，并存储在 <4><0>Actual 的数据目录</0></4> 中。Actual 在任何时间最多保留 {{MAX_BACKUPS}} 个备份。",
    "Add recurrence": "添加周期性交易",
    "All reconciled!": "全部核对完毕!",
    "All time": "所有时间",
    "Amount left:": "剩余金额:",
    "An internal error occurred. Try to log in again, or get <2>in touch</2> for support.": "发生内部错误。请尝试重新登录，或<2>联系我们</2>获取支持。",
    "An unknown error occurred while exporting. Please report this as a new issue on GitHub.": "导出时发生未知错误。请在 GitHub 上提交新问题进行报告。",
    "An unknown error occurred while importing. Please report this as a new issue on GitHub.": "导入时发生未知错误。请将此报告为GitHub上的新问题。",
    "An unknown error occurred: {{error}}": "发生了未知错误: {{error}}",
    "App updated to {{version}}": "应用更新为 {{version}}",
    "append to notes": "追加注释",
    "Apply budget template": "应用预算模板",
    "Approximately {{currencyAmount}}": "约{{currencyAmount}}",
    "Are you sure you want to close <2>{{accountName}}</2>? ": "您确定要关闭 <2>{{accountName}}</2>? ",
    "Are you sure you want to delete the report named '<2>{{name}}</2>'?": "您确定要删除名为‘<2>{{name}}</2>’的报表吗?",
    "Australian Dollar": "澳元",
    "Auto login failed - Proxy not trusted": "自动登录失败-代理不受信任",
    "Available funds to budget": "预算可用资金",
    "average": "平均",
    "AVERAGE DEPOSIT": "平均存款",
    "AVERAGE NET": "平均净收益",
    "Average of previous months": "前几月平均值",
    "Balance for {{categoryName}} category": "{{categoryName}}类别的余额",
    "Balance must be a number": "余额必须是一个数字",
    "Bank": "银行",
    "Bank Account To Sync": "银行账户同步",
    "Bank field": "银行业",
    "and": "和",
    "Apply": "应用",
    "Assets:": "资产：",
    "Balance": "余额",
    "Balance:": "余额：",
    "Add new automation": "添加新的自动化",
    "Add new schedule": "添加新日程",
    "Add new split - {{amount}} left": "再加分割－剩{{amount}}",
    "Admin": "管理员",
    "Advanced options": "高级选项",
    "Advanced Settings": "高级设置",
    "all": "全部",
    "Already imported transaction. You can skip it, or import it again.": "已导入交易，你可以选择跳过或者重新导入。",
    "any": "任意",
    "App: v{{appVersion}} | Server: {{serverVersion}}": "应用: v{{appVersion}} | 服务器: {{serverVersion}}",
    "Apply actions": "应用操作",
    "Apply to all": "应用全部",
    "Are you sure you want to delete the transaction?": "确定要删除这笔交易？",
    "Are you sure you want to delete these {{count}} transactions?_other": "确定要删除{{count}}笔交易？",
    "Are you sure you want to delete this rule?": "确定要删除这条规则？",
    "Are you sure?": "您确定吗？",
    "Automatically rename these payees in the future": "将自动重命名这些收款人",
    "Average per year": "每年平均",
    "an equal portion of the remainder": "剩余部分的均等份额",
    "Are you sure you want to edit this transaction?": "您确定要编辑此交易吗？",
    "AVERAGE SPENDING": "平均花费",
    "Are you sure you want to unlink <1>{accountName}</1>?": "您确定要取消关联 <1>{accountName}</1>吗？",
    "Account not found": "账户不存在",
    "Add Query": "新增检索",
    "Argentinian Peso": "阿根廷比索",
    "after": "后",
    "Area Graph": "面积图",
    "Average spent": "平均消费",
    "All time divisor": "所有时间建议",
    "Basic": "基本",
    "Budget": "预算",
    "Budgeted": "预算的",
    "Budgeted:": "预算:",
    "Bank sync": "银行同步",
    "Bank Sync": "银行同步",
    "Bank Sync Offline": "银行同步离线",
    "Bar Graph": "柱状图",
    "Be aware that other devices may have already created these transactions. If you have multiple devices, make sure you only do this on one device or you will have duplicate transactions.": "请注意，其他设备可能已经创建了这些事务。如果您有多个设备，请确保您只在一个设备上执行此操作，否则您将有重复的事务。",
    "before": "之前",
    "Budget \"{{id}}\" not found. Check the ID of your budget in the Advanced section of the settings page.": "没有找到预算“{{id}}”。在设置页面的高级部分检查预算的ID。",
    "Budget {{percent}}% of total income last month": "预算占上个月总收入的{{percent}}%",
    "Budget {{percent}}% of total income this month": "预算这个月总收入的{{percent}}%",
    "Budget files": "预算文件",
    "Budget for a schedule": "计划预算",
    "Budget name": "预算名",
    "Budget {{percent}}% of &lsquo;{{category}}&rsquo; last month": "上个月{{category}}预算的{{percent}}%",
    "Budgeted MTD": "预算月度总支出",
    "By default imported transactions that you delete will be re-imported with the next bank sync operation. To disable this behaviour - untick this box.": "默认情况下，您删除的导入交易将在下一次银行同步操作中重新导入。要禁用此行为 - 取消勾选此框。",
    "By enabling bank sync, you will be granting GoCardless (a third party service) read-only access to your entire account's transaction history. This service is not affiliated with Actual in any way. Make sure you've read and understand GoCardless's <2>Privacy Policy</2> before proceeding.": "通过启用银行同步，您将授予 GoCardless（第三方服务）对整个帐户交易历史记录的只读访问权限。本服务与 Actual 没有任何关联。在继续之前，请确保您已阅读并理解 GoCardless 的 <2>隐私政策</2>。",
    "(projected)": "(预计的)",
    "Account ID (string). The ID of the account.\n\nExample: `=CONCATENATE(\"Paid from \", account)`": "账户 ID (string)。账户的标识符。\n\n示例: `=CONCATENATE(\"来自 \", account, \" 的付款\")`",
    "Account name (string). The human-readable name of the account.\n\nExample: `=CONCATENATE(\"Paid from \", account_name)`": "账户名称（字符串）。账户的可读名称。\n\n示例：`=CONCATENATE(\"从此账户支出  \", account_name)`",
    "Account:": "账户：",
    "Add transaction and close form": "添加交易并关闭表单",
    "Banners": "横幅",
    "Belarusian Ruble": "白俄罗斯卢布",
    "Boolean cleared status. TRUE if transaction is cleared, FALSE otherwise.\n\nExample: `=IF(cleared, \"Cleared\", \"Pending\")`": "布尔清算状态。如果交易已清算则为TRUE，否则为FALSE。\n\n示例：`=IF(cleared, \"已清算\", \"待处理\")`",
    "Boolean reconciled status. TRUE if transaction is reconciled, FALSE otherwise.": "布尔对账状态。如果交易已对账，则为TRUE；否则为FALSE。",
    "Brazilian Real": "巴西雷亚尔",
    "Break down less-frequent expenses into monthly expenses": "把不太频繁的开支分解成每月的开支",
    "Budget page": "预算页面",
    "Budget page menu": "预算页面菜单",
    "Budget set to {{numberOfMonths}}-month average.": "预算设置为{{numberOfMonths}}个月的平均值。",
    "Budget Summary": "预算概要",
    "{{years}} years": "{{years}} 年",
    "Budget automations: {{category}}": "预算自动化：{{category}}",
    "Calendar": "日历",
    "Cancel": "取消",
    "Cleared": "已结清",
    "Close": "关闭",
    "Compare": "比较",
    "contains": "包含",
    "copy": "复制",
    "Daily": "每日",
    "Date": "日期",
    "Calendar card": "日历卡片",
    "Can also assign ownership of a budget to another person, ensuring efficient budget management.": "也可以将预算的所有权分配给另一个人，确保高效预算管理。",
    "Can do everything that Basic users can. In addition, they have the ability to add new users to the directory and access budget files from all users.": "可以执行基本用户可以做的所有作。此外，他们还可以将新用户添加到目录并访问所有用户的预算文件。",
    "Canadian Dollar": "加拿大元",
    "Cannot save: No widget available.": "无法保存：没有可用的部件。",
    "Cash Flow": "现金流",
    "Cash flow graph": "现金流量图",
    "category": "类别",
    "Category \"{{name}}\" already exists in group (it may be hidden)": "类别“{{name}}”已存在于组中（可能已隐藏）",
    "Category group name": "类别组名称",
    "Choose Color:": "选择颜色：",
    "Choose the schedule these {{ count }} transactions belong to:_other": "选择这 {{ count }} 笔交易所属的日程：",
    "Choose your bank:": "选择您的银行：",
    "Clear all conditions": "清除所有条件",
    "Clear search term": "清除搜索词",
    "Budget template applied.": "预算模板已被应用。",
    "<0>Warning:</0> This transaction is {{daysUntilTransaction}} days away, which is beyond your configured upcoming length of {{upcomingDays}} days. The schedule preview will not be visible in your account until it gets closer to the date.": "<0>警告：</0> 此交易还有 {{daysUntilTransaction}} 天，超出了您配置的即将到来的 {{upcomingDays}} 天的时间长度。在接近日期之前，您的账户中将不会显示日程预览。",
    "Yuan Renminbi": "人民币",
    "Category": "类别",
    "Compare:": "比较：",
    "Complete": "完成",
    "Create": "新建",
    "Dates": "日期",
    "Days": "天",
    "Debt:": "债务:",
    "Delete": "刪除",
    "Deposits": "存款",
    "disabled": "已禁用",
    "None": "无",
    "Category is required": "类别为必填项",
    "Choose Report": "选择报告",
    "Choose your country:": "选择您所在的国家/地区：",
    "After amount": "交易后余额",
    "Before amount": "交易前余额",
    "Budget {{percent}}% of &lsquo;{{category}}&rsquo; this month": "本月“{{category}}”的预算是 {{percent}}%",
    "Budget {{percent}}% of available funds to budget last month": "预算{{percent}}%的可用资金用于上个月的预算",
    "budget templates have been applied.": "预算模板已被应用。",
    "Budget the average of the last {{amount}} months": "将预算设定为前{{amount}}个月的平均值",
    "Budget the same amount as {{amount}} months ago": "将预算设为{{amount}}个月前的数额",
    "Categories in the group <2>{{group}}</2> are used by existing transactions or it has a positive leftover balance currently.": "组<2>{{group}}</2>中的类别被现有交易使用，或者当前有正的剩余余额。",
    "<0><0>Repair transactions</0> if you are experiencing bugs relating to split transactions or transfers and the \"Reset budget cache\" button above does not help, this tool may fix them. Some examples of bugs include seeing blank payees on splits or incorrect account balances. This tool does four things:</0><1><0>Ensures that deleted split transactions are fully deleted. In previous versions of the app, certain split transactions may appear deleted but not all of them are actually deleted. This causes the transactions list to look correct, but certain balances may be incorrect when filtering.</0><1>Sync the payee and cleared flag of a split transaction to the main or \"parent\" transaction, if appropriate. The payee will only be set if it currently doesn't have one.</1><2>Checks that the sum of all child transactions adds up to the total amount. If not, these will be flagged below to allow you to easily locate and fix the amounts.</2><3>Checks for any non-split transactions with erroneous split errors and removes the errors if found.</3><4>Check if you have any budget transfers that erroneously contain a category, and remove the category.</4><5>Checks for any parent transactions with a category and removes the category if found.</5></1>": "<0><0>修复交易</0> 如果你在拆分交易或转账方面遇到 Bug，并且上方的“重置预算缓存”按钮无效，此工具可能可以修复。常见问题包括：拆分项显示空白的收/付款方，或账户余额不正确。此工具会执行四项操作：</0><1><0>确保已删除的拆分交易被彻底删除。在旧版本应用中，某些拆分交易可能看似已删除，但实际上并未全部删除。这会导致交易列表看起来正常，但在筛选时部分余额可能会不正确。</0><1>在适当情况下，将拆分交易的收/付款方和清算标记同步到主交易（“父交易”）。只有当主交易当前没有收/付款方时，才会设置收/付款方。</1><2>检查所有子交易的金额之和是否等于总金额。如果不相等，会在下方标记出来，方便你快速定位并修正金额。</2><3>检查是否存在被错误标记为拆分错误的非拆分交易，并在发现时移除这些错误。</3><4>检查是否存在错误地包含分类的预算转账，并移除该分类。</4><5>检查是否存在包含分类的父交易，并在发现时移除该分类。</5></1>",
    "budgeted": "已预算",
    "Budgeted amount for {{categoryName}} category": "“{{categoryName}}”分类的已预算金额",
    "Calculates difference between dates in days.": "计算两个日期之间的天数差。",
    "Calculates distance between dates.": "计算两个日期之间的间隔。",
    "Calculates future value of investment.": "计算投资的未来价值。",
    "Calculates internal rate of return.": "计算内部收益率。",
    "Calculates net present value.": "计算净现值。",
    "Calculates payment for a loan.": "计算贷款的每期还款额。",
    "Calculates present value of investment.": "计算投资的现值。",
    "Capitalizes first letter of each word.": "将每个单词的首字母大写。",
    "Budget set to last month's budget.": "预算已设置为上月的预算金额。",
    "Category ID (string). The ID of the category.\n\nExample: `=IF(category=\"Groceries\", \"Food\", \"Other\")`": "分类 ID（字符串）。该分类的 ID。\n\n示例：`=IF(分类=\"杂货\", \"食物\", \"其他\")`",
    "Change directory": "更改目录",
    "Budget {{percent}}% of available funds to budget this month": "将本月可用资金的{{percent}}%分配到预算中",
    "Calculates interest rate per period.": "计算每期利息。",
    "or": "或者",
    "Original templates:<1>{templates}</1>": "初始模板:<1>{templates}</1>",
    "Overbudgeted": "超预算",
    "Overbudgeted:": "超出预算：",
    "Opening last budget...": "正在打开最近的预算项目…",
    "Options": "选项",
    "Categorize": "分类",
    "Category Learning": "类别学习",
    "Choose the number of months shown at a time": "选择一次显示的月份数量",
    "Center": "中心",
    "Field mapping": "字段映射",
    "File has header row": "文件包含标题行",
    "File needs upload": "文件需要上传",
    "File path copied to clipboard": "文件路径已复制到剪贴板",
    "Files": "文件",
    "Files in the destination folder with the same name will be overwritten.": "目标文件夹中同名的文件将被覆盖。",
    "Filter": "过滤",
    "Filter accounts…": "过滤账号…",
    "Filter payees...": "过滤收款人...",
    "Filter payees…": "过滤收款人…",
    "Filter rules...": "筛选规则...",
    "Filter rules…": "筛选规则…",
    "Category Name (string). The human-readable name of the category.\n\nExample: `=IF(category_name=\"Groceries\", \"Food\", \"Other\")`": "分类名称（字符串）。该分类的可读名称。\n\n示例：`=IF(category_name=\"杂货\", \"食物\", \"其他\")`",
    "cleared": "已结清",
    "Account transaction editing": "编辑账户交易",
    "Clear transactions on import": "导入时标记为已结清",
    "Categories in the group <2>{{group}}</2> are used by existing transactions.": "分组<2>{{group}}</2>中的类别被现有交易使用。",
    "Category learning disabled": "已禁用类别学习",
    "Category learning settings": "类别学习设置",
    "Category name": "类别名称",
    "Change": "更改",
    "Change category automations": "更改类别自动化规则",
    "Change how many days in advance of the scheduled date a scheduled transaction appears in the account ledger as upcoming.": "更改计划交易提前显示在账户账单中的天数。",
    "Change interval": "更改间隔",
    "Change location": "更改位置",
    "Change password": "更改密码",
    "Change server password": "更改服务器密码",
    "Change server URL": "更改服务器URL",
    "Change this username with caution; it is the server owner.": "谨慎修改这一用户名称；此为服务器所有者。",
    "Check templates": "检查模板",
    "Checking GoCardless configuration...": "正在检查GoCardless配置…",
    "Checking Header Token Login ...": "正在检查Header令牌登录...",
    "Checks multiple conditions and returns corresponding values.": "检查多条件并返回相应数值。",
    "Your SimpleFIN Access Token is no longer valid. Please reset and generate a new token.": "您的 SimpleFIN 访问令牌已失效。请重置并生成一个新的令牌。"
}
